Plaçons nous dans le repère $\left(A\,;\,\V{AB}\,,\,\V{AD}\right)$.

\begin{itemize}
  \item On a $A\nuplet{0 0}$ et $J\nuplet{1 \frac{1}{2}}$.

        On en déduit que
        \begin{align*}
          \V{AJ}\vcoord{x_J-x_A y_J-y_A} & = \V{AJ}\vcoord{1-0 \frac{1}{2}-0} \\
                                         & = \V{AJ}\vcoord{1 \frac{1}{2}}
        \end{align*}
  \item On a $D\nuplet{0 1}$ et $\mathtt{I}\nuplet{\frac{1}{2} 0}$.
        On en déduit que :
        \begin{align*}
          \V{D\mathtt{I}}\vcoord{x_{\mathtt{I}}-x_D y_{\mathtt{I}}-y_D} & = \V{D\mathtt{I}}\vcoord{\frac{1}{2}-0 0-1} \\
                                                                        & = \V{D\mathtt{I}}\vcoord{\frac{1}{2} -1}
        \end{align*}
  \item Calculons le produit scalaire $\V{AJ}\cdot\V{D\mathtt{I}}$ :
        \begin{align*}
          \V{AJ}\cdot\V{D\mathtt{I}} & = x_{\V{AJ}}x_{\V{D\mathtt{I}}} + y_{\V{AJ}}y_{\V{D\mathtt{I}}} \\
                                     & = 1 \times \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \times (-1)                \\
                                     & = \frac{1}{2} - \frac{1}{2}                                     \\
                                     & = 0
        \end{align*}
        Étant donné que $\V{AJ}\cdot\V{D\mathtt{I}} = 0$,
        on peut affirmer que $(AJ)$ et $(D\mathtt{I})$ sont perpendiculaires.
\end{itemize}